{
    "question": "Nyiruan sok nyeuseup \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hmmmmmmmmmmmmmmmmmmmm</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tugas-carilah-dan-temukanlah-perikop-yang-terdapat-dalam-kitab-su-857",
            "question": "TUGAS Carilah dan temukanlah perikop yang terdapat dalam kitab suci di bawah ini :    a. Yesus menyembuhkan orang lumpuh \r\n\r\n b. Yesus menyembuhkan orang buta \r\n\r\n C. Yesus menghidupkan Lazarus \r\n\r\n d. Yesus menyembuhkan orang yang kerasukan setan \r\n\r\n Berdasarkan perikop yang sudah ditemukan, jawablah pertanyaan berikut ini :\r\n\r\n A. Mengapa Yesus mau peduli pada mereka yang menderita? \r\n\r\n B. Apa pesan yang kamu petik dari kisah Yesus yang peduli pada orang yang menderita itu? \r\n\r\n C. Apa yang dapat kita lakukan untuk meneladani sikap Yesus dalam kehidupan di tengah masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Injil Matius pasal 9, Injil Markus pasal 2, dan Injil Lukas pasal 5.</p><p>b.Markus 10:46-52.</p><p>c. yohanes 43</p><p>d. matius 4:24 , dan matius 7 : 22</p><p></p><p></p><p></p><p>A.Tuhan peduli pada mereka yang menderita karena Yesus memang datang ke Bumi untuk menyelamatkan manusia, membebaskan yang tertawan, menyampaikan kabar baik, memelekkan yang buta, menyembuhkan yang sakit.</p><p></p><p>B. bahwa sebagai wakil Kristus di Bumi, aku juga mesti peduli kepada sesama seperti yang Kristus beri teladan.</p><p></p><p></p><p>C.Ada beberapa keteladanan yang bisa kita contoh dari Yesus untuk dipraktekkan di kehidupan sehari-hari dengan pertolongan roh kudus tentunya agar kita bisa menghadapinya :</p><p>Teladan dalam Penderitaan. ...</p><p>Teladan Pengampunan. ...</p><p>Teladan Kerendahan Hati. ...</p><p>Teladan Kemurahan Hati. ...</p><p>Teladan tidak berdosa. ...</p><p>Teladan tidak pernah menipu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>selamat belajar kakk :)</p><p></p><p>semoga membantu &amp; bermanfaat kak :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berlomba-dalam-kebaikan-adalah-ajaran-islam-berikan-contoh-dalam-181",
            "question": "Berlomba dalam kebaikan adalah ajaran islam berikan contoh dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengaji ,berdoa sedekah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menolong sesama tanpa mengharapkan imbalan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-merupakan-fungsi-dari-lapisan-ionosfir-di-atmosfir-a-732",
            "question": "Berikut yang merupakan fungsi dari lapisan ionosfir di atmosfir adalah ...    A. Melindungi bumi dari cahaya matahari\r\n\r\nB. Melindungi bumi dari sinar ultra violet\r\n\r\nC. Mengatur suhu bumi agar stabil\r\n\r\nD. Sebagai pemantul gelombang radio\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. Sebagai pemantul gelombang radio</strong>\n</p><p>Ionosfer adalah bagian atmosfer yang terionisasi oleh radiasi matahari. Lapisan ini berperan penting bagi keelektrikan atmosfer dan membentuk batas dalam lapisan magnetosfer. Fungsi utamanya, di antara fungsi-fungsi yang dimilikinya, adalah <strong>mempengaruhi rambatan radio ke tempat-tempat yang jauh di muka bumi</strong>.</p><p>sumber:</p><p>https://id.wikipedia.org/wiki/Ionosfer#:~:text=Ionosfer%20adalah%20bagian%20atmosfer%20yang%20terionisasi%20oleh%20radiasi,radio%20ke%20tempat-tempat%20yang%20jauh%20di%20muka%20bumi.</p><p>semoga membantu!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-kepribadian-abu-bakar-ash-shiddiq-pliss-jawab-219",
            "question": "Sebutkan 3 kepribadian abu bakar Ash-Shiddiq. pliss jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dermawan,rendah hati,lemah lembut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salin-kalimah-di-handap-ku-aksara-sambung-kekembangan-keur-lalig-538",
            "question": "Salin kalimah di handap ku aksara sambung!\r\n Kekembangan keur laligar di kebon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Yana sareng Rika ameng ka bumi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>itu aksara murda ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nabi-yang-menerima-shuhuf-ialah-695",
            "question": "Nabi yang menerima shuhuf ialah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suhuf yang masing-masing diberikan kepada Nabi Adam as sebanyak 10 suhuf, Nabi Syits as sebanyak 50 suhuf, Nabi Idris as sebanyak 30 suhuf, Nabi Ibrahim as sebanyak 10 suhuf, dan Nabi Musa as sebanyak 10 suhuf juga menerima kitab Taurat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-kondisi-covid-19-ini-sayurr-berwarna-apa-yg-akan-kamu-pilih-741",
            "question": "dalam kondisi covid 19 ini sayurr berwarna apa yg akan kamu pilih untuk di konsumsi ? jelaskan alasan nya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hijau karena vitaminnyya banyak </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sayuran yang berwarna hijau </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ada banyak jenis sayuran yang berwarna hijau dan sering kita temui. Sayur bayam, kangkung, sawi, hingga daun kemangi adalah contoh sayuran berwarna hijau. \u00a0</p><p>\n</p><p>Sayuran dengan warna ini sudah lama dikenal mengandung banyak vitamin dan bergizi tinggi. \u00a0</p><p>\n</p><p>Warna hijau pada sayur bayam contohnya terbentuk dari klorofil yang berperan dalam proses fotosintesis tumbuhan. \u00a0</p><p>\n</p><p>Sayuran berwarna hijau mengandung berbagai nutrisi seperti vitamin A, c, dan K. Vitamin K penting untuk tubuh terutama dalam membantu pe,bekuan darah dan pembentukan tulang. \u00a0</p><p>\n</p><p>Sayuran hijau juga mengandung karoteniod yang bermanfaat menangkal radikal bebas. Mineral seperti zat besi, magnesioum, fosfot, dan zat kapur juga terkandung dalam sayuran hijau. \u00a0</p><p>\n</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "naon-bahasa-lemesna-irung-661",
            "question": "Naon bahasa lemesna irung \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bahsa lmesna nyaeta pangambung</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga mbntu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aps-yang-dimaksud-dengan-lagu-lagu-daerah-332",
            "question": "Aps yang dimaksud dengan lagu-lagu daerah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Lagu yang berkembang di suatu daerah dan diturunkan secara turun-temurun</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lagu daerah adalah lagu yang berasal dari daerah tertentu dengan ide penciptaan berdasarkan atas budaya dan adat istiadat suatu daerah tertentu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Lagu daerah adalah lagu yang berasal dari daerah tertentu dengan ide penciptaan berdasarkan atas budaya dan adat istiadat suatu daerah tertentu. Didalam lagu tersebut terkandung suatu makna, pesan untuk masyarakat serta suasana/keadaan masyarakat setempat, dan bahasa yang digunakan adalah bahasa daerah setempat.</p><p></p><p></p><p><strong><em><u>SEMOGA</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>MEMBANTU</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p><strong><em><u>JANGAN</u></em></strong><strong><em><u> LUPA</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>FOLLOW</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>YAH</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ENTAR</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>DI</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>FOLLBACK</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong></p><p><strong><em><u>(\uff61\u2661\u203f\u2661\uff61)</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-alat-komunikasi-kiwari-boh-kenepikeun-beja-atawa-talatah-dise-852",
            "question": "8. Alat komunikasi kiwari, boh kenepikeun beja atawa talatah disebut ...    a. Telepon b. Surat\r\nc. Telegram\r\nd. Imail\r\n9. Lembaga PBB anu nguruskeun kasehatan nyaeta ...\r\nWho\r\nb. Fao\r\nc. Unicef\r\nd. Unesco\r\n10. Buku paragi nuliskeun ka hadiran siswa di sakola nyaeta ..\r\na. Buku absen\r\nc. Buku piket\r\nb. Buku kehadiran\r\nd. Buku pengajaran\r\n_______________________\r\ntolong di bantu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>8.  c.telegram</p><p>9.  c.unicef</p><p>10. b.buku kehadiran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}